<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>琉光烁影</title><link>https://har-w.github.io/salon-sparkle/</link><description>Recent content on 琉光烁影</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sat, 11 Oct 2025 22:39:09 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://har-w.github.io/salon-sparkle/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>不是哥们，你谁啊？</title><link>https://har-w.github.io/salon-sparkle/p/member-ship/</link><pubDate>Mon, 01 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://har-w.github.io/salon-sparkle/p/member-ship/</guid><description>&lt;img src="https://har-w.github.io/salon-sparkle/p/member-ship/membercover.jpg" alt="Featured image of post 不是哥们，你谁啊？" /&gt;&lt;h1 id="不是哥们你谁啊"&gt;&lt;strong&gt;不是哥们，你谁啊？&lt;/strong&gt;
&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;成员介绍特别篇&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="鸡"&gt;&lt;strong&gt;鸡&lt;/strong&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;span style="font-size:0.75em !important;color:gray !important"&gt;老师，我们这里怎么有鸡……&lt;/span&gt;&lt;br&gt;
鸡老师&lt;span style="font-size:0.75em !important"&gt;(JLS)&lt;/span&gt;又称老吉米，是电影沙龙的发起者，舍弃了部分游玩第一人称射击巨作的时间在深夜&lt;span style="color:gray !important"&gt;[按住 W 开始]&lt;/span&gt;思索这周要看什么影片，以下是鸡的自评：&lt;/p&gt;
&lt;div style="text-align: left;"&gt;
&lt;img src="JLS1.jpg" alt="JLS1" style="max-width: 100%;"&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div style="text-align: left;"&gt;
&lt;img src="JLS2.jpg" alt="JLS2" style="max-width: 70%;"&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id="哈"&gt;&lt;strong&gt;哈&lt;/strong&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;span style="font-size:0.75em !important; color:gray !important"&gt;耄，你没死啊！&lt;/span&gt;&lt;br&gt;
大家好啊 (｡･ω･｡)ﾉ♡&lt;br&gt;
这里是——Har！请多指教=w=&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;游戏？玩过！&lt;br&gt;
电影？看过！&lt;br&gt;
小说？翻过！&lt;br&gt;
……不过基本上都是浅尝辄止，停留在不到入门的边缘 orz&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;时事？偶尔会发表一些暴论( ﾟ∀。)&lt;br&gt;
但大多时候只是开开脑洞，认真你就输了啦☆(笑)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最大属性：三分钟热度！&lt;br&gt;
对什么都充满好奇，结果就是——啥都懂一点，但又都不太精通【泪目】&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果非要说强项，大概就是能在各种话题里插上一嘴，&lt;br&gt;
然后等气氛逐渐变专业，就默默溜走了(溜~(っ´▽`)っ)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以上就是一个不太正经的自我介绍，&lt;br&gt;
以后请多多关照 Har 吧！(｀･ω･´)ゞ ★&lt;/p&gt;
&lt;div style="text-align: left;"&gt;
&lt;img src="Har1.jpg" alt="Har1" style="max-width: 70%;"&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id="stont"&gt;&lt;strong&gt;Stont&lt;/strong&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;span style="font-size:0.75em !important; color:gray !important"&gt;这个人没有中文昵称&amp;hellip;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;
这里是Stont[斯通特]，观影人一个，影评话不多，文笔算出色~&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被JLS召唤而来的网络游民，比较享受写作的过程并从中提炼自己的观点（停停写写又一篇呐）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;爱好不算广泛，无聊的时候喜欢在b站看一些低脂影视cut视频，战争雷霆糕手，少前玩家，VV表情包爱好者，阅读偏好比较杂，大部分可以分为人文社科和自然科学两类，两样自然也不是非常精通但相关的话题都能够参与进来交流&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id="刻"&gt;刻
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;span style="font-size:0.75em !important; color:gray !important"&gt;IDK but 我觉得这里应该写点什么 &amp;ndash; 刻留&lt;/span&gt;&lt;br&gt;
受 Har 召唤而来，突然就是很喜欢看电影，所以就看！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实有很多马甲：AMoment，刻刻，F()&lt;span style="font-size:0.75em"&gt;（意为废话函数）&lt;/span&gt;，Call me whatever you like!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;爱好数学、程序、特点是不务正业：只要不是正经活儿，都喜欢搞搞。喜欢写博文，讨厌写论文。自我感觉什么都会一点，但是没一样是精通的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;偶尔帮 Har 装修这个小站，有需求可以和我提~&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id="前面的区域以后再来探索吧"&gt;&lt;strong&gt;前面的区域，以后再来探索吧&lt;/strong&gt;
&lt;/h2&gt;</description></item><item><title>潘神的迷宫</title><link>https://har-w.github.io/salon-sparkle/p/pans-labyrinth/</link><pubDate>Sat, 11 Oct 2025 22:39:09 +0800</pubDate><guid>https://har-w.github.io/salon-sparkle/p/pans-labyrinth/</guid><description>&lt;img src="https://har-w.github.io/salon-sparkle/p/pans-labyrinth/cover.png" alt="Featured image of post 潘神的迷宫" /&gt;&lt;h1 id="潘神的迷宫-pans-labyrinth2006西班牙"&gt;潘神的迷宫 Pan&amp;rsquo;s Labyrinth（2006，西班牙）
&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;导演：Guillermo del Toro &lt;br&gt;
评价者：stont，jls，刻&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id="stont评710"&gt;stont评（7/10）
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;挺好看的一部电影，奇妙的把法西斯军队、共产党游击队、童话故事和古代神话糅合在一起而不让人感到非常突兀，导演通过小女孩奥菲利亚的行为串起了分属现实主义和浪漫主义的两段故事，为观众带来了一个比较新奇的体验（并且能让人产生无限的遐想）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但我看的时候完全就跟着剧情走了，没有对镜头所表达的含义有过多的思考，其中的隐喻是全·都·没·看出来，就觉得“吼吼，妖魔鬼怪没有选择藏匿反而敢在法西斯和共产党面前‘蛊惑’小孩吗”，但也正因如此在了解到电影的一些背景故事后才感叹导演构思之精妙（甩锅能力之深厚），在现实和幻想之间通过描述草蛇灰线来暗指了西班牙的政治宗教历史等等，算是给一个一无所知的观众一点小小的西班牙震撼。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="鸡评7510"&gt;鸡评（7.5/10）
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;电影巧妙地运用了双线并排叙事的模式将现实线和童话线交织在一起并同时叙述，除了这事导演的必要叙事手段以外我给出了一个符合故事逻辑的解释就是，影片中女主（小女孩）是知道现实的残酷但是没办法理解为什么会这样，因此她只能通过一些童话的幻想来解释现实中的问题。在双线叙事这方面我和湾哥有这相同的观影体验，因为我们第一次观看的时候都是小时候，由于当时不知道西班牙的历史因此只会注意童话线的故事而忽略了现实线发生的事，然而当我们长大以后包括了解西班牙历史以后电影的观感又随着认知而补齐了。所以电影这个双线剧情真的很妙，导演也通过童话线隐喻了现实中的西班牙历史，也让故事变得完整，真的一石二鸟。（要看懂这部电影推荐大家去了解西班牙现代史，尤其是内战到弗朗哥时期）&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="刻评7510"&gt;刻评（7.5/10）
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;span style="font-size:0.75em !important;"&gt;并非恐怖片，并非神话/宗教故事，怎么是政治隐喻……&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说实在的，这部电影我最喜欢的是它的神话/宗教的部分，怪物/精灵/法翁 的形象非常有趣，我很喜欢。虽然有点点恶心心的部分（大蛤蟆），有一些比较吓人的地方（吃小孩的怪），以及总感觉不是好人的法翁（唉，羊头，唉），但是就童话部分（应该是童话）还是非常精彩的，女主冒险的部分太有趣啦！满昏！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是问题来了：为什么最后评分这么低呢？(P.S. 这会儿他只给了 6 分)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唉，有几个小点吧。首先是这部电影本身：（感谢 jls 指点，）它其实是一部带上了政治隐喻的，讲述了西班牙内战时期的游击队与政府军的战斗的故事。小女孩的冒险故事无人知晓，三个试炼困难重重但是又动机不明，努力一通得到神秘妙妙工具结果何意味，最后恭喜你成功完成试炼，肉体似了但是你精神上天成王啦！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而抛开小女孩的冒险故事呢？原来是谍战片：坏蛋心狠手辣杀人如麻，好人躲在山里打打游击，地下工作者传递消息窃取物资…… 其实是游击队的勇敢抗争和大坏蛋斗智斗勇的故事，最后迎来 happy ending，打败坏蛋，一枪打脸，皆大欢喜。除了我们精神成王的小女孩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原谅我只能从比较单纯的角度去看这部电影。如果我不去考虑这部电影中的各种政治隐喻，导演的巧思，单纯看这个故事讲了什么，我的评价是：不够过瘾。游击队的故事不够丰富，女孩的冒险经历也显得有点莫名其妙，而最后的结局更是令我难以接受。我是坚决拒绝什么，虽然你死了，但是你从人世回到了上帝的怀抱，在精神世界得到了永生，你赢啦！的神秘说法的，更何况女主还是死在大坏蛋的枪下，而第三轮试炼竟然还是由此歪打正着，流了自己的血打开了某个神秘的大门，让女主回归了地下世界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OMG，这个结局真的……它是符合逻辑的，但是它就是很让我难以接受。大扣分。另外就是，这部电影的神话部分其实也是有一些隐喻的（初看可能不明显），比如：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;大蛤蟆代表的是法国的贪婪贵族；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;白色的眼睛长在手上的怪物代表了法西斯和抢夺人们物资的坏蛋帮凶；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;女孩在选择用钥匙开门时选择了左边的门表示政治的左倾；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;甚至女孩自己都代表了历史的西班牙，她的死代表了西班牙的牺牲，而她的精神复苏代表了西班牙必将走向辉煌……&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;我就直说了，我不喜欢隐喻，特别是政治隐喻。不了解这些历史，不了解这些过去，就很难理解到导演的这层用心。这又和我上次看 &lt;em&gt;假人&lt;/em&gt; 时产生的感受有点相像：导演在向某些 “受众” 传达些什么，而我只能感觉到他在谜语人。唉，谜语人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，小女孩太可爱了，聪明勇敢有担当有爱心，还有孩子独有的童真和调皮（偷吃两颗葡萄怎么啦）。我说睡衣形态满昏！而那个白色的怪物，手掌安上眼睛之后莫名有趣，双手五指张开之后莫名喜感&lt;span style="font-size:0.75em !important;"&gt;你的小可爱突然出现&lt;/span&gt;。这部电影的角色设计和角色塑造我非常喜欢。所以还是可以加一加分的。再者就是由于我从开头稍微往后的部分才开始看，而非从最开始看的，所以 &lt;em&gt;小女孩一开始就是地下世界公主&lt;/em&gt; 的背景我是不了解的。如果从一开始就接受这样的设定，也许我对最后的结局也不会反应这么大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，有趣的童话故事 10 分，谜语人 -2, 难评结尾 -2，可爱小妹妹和小手眼睛可爱 +1，没看到开头弥补 +0.5，最终得分 7.5 分！&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="har评710"&gt;Har评(7/10)
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;span style="font-size:0.75em !important;"&gt;哎呀基督教怎么这么坏&lt;/span&gt;&lt;br&gt;
潘神，也就是Pan，是Panic的来源，该词则意为恐惧。&lt;br&gt;
但是潘神在希腊神话中则是老实的牧神，掌管着森林、田地和羊群。&lt;br&gt;
喜欢吹奏具有催眠能力的潘笛，生性好色，据传为「信使」赫尔墨斯之子。
在罗马神话中潘神则对应了法乌努斯，也是本片中潘神名字的由来。
&lt;span style="font-size:0.75em !important;"&gt;注：导演表示片中的羊头神并不是潘神，但是解释权在观众。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老实巴交的好色牧神后被化为了恶魔的象征，山羊头也变成了邪教的标志，小姑娘的试炼也就伴有着惊悚的内容。&lt;br&gt;
本片是一位理想主义者的幻想，奥菲莉娅具有诸多美好的品格，她勇敢善良，不惧怪力乱神希望能够救下母亲和尚未出世的弟弟，她纯洁利他，宁愿牺牲自己也不让自己的弟弟流血。&lt;br&gt;
于是她毫无反制能力，没能救下母亲，没能带走弟弟，没能活在现世。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;幻象中，她的生父和母亲迎接她成为地下王国的公主，镜头一转，却只余受到枪击奄奄一息的自己。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>夺命凶灵</title><link>https://har-w.github.io/salon-sparkle/p/scanners/</link><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 17:13:52 +0800</pubDate><guid>https://har-w.github.io/salon-sparkle/p/scanners/</guid><description>&lt;img src="https://har-w.github.io/salon-sparkle/p/scanners/cover.jpg" alt="Featured image of post 夺命凶灵" /&gt;&lt;h1 id="夺命凶灵-scanners1981-加拿大"&gt;夺命凶灵 Scanners（1981, 加拿大）
&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;导演：大卫·柯南伯格 &lt;br&gt;
评价者：jls，Har，stont&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id="鸡评6510"&gt;鸡评（6.5/10）
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;非经典cult片，整部电影十分克制（这或许也因为是导演的早期电影有关），并没有意料中那从头到尾的血浆和暴，但在电影最后的20分钟里，导演很好的利用了血浆片的暴力美学为最后的反转和故事高潮带来了极具剧情冲击力的效果，最终也算是没有白看。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="har评610"&gt;Har评（6/10）
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;与肯尼迪一般脑洞大开血腥暴力的限制级影片，灵感细碎而分散如圣人碎片无法拼合导致整体质量有所欠佳，作为柯南早期尚未沉浸在个人电影艺术的作品略显内敛，无聊时可以一看。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="stont评510"&gt;stont评（5/10）
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;勉强给个及格分，看得出导演想要反权威政府的意图，但总觉得剧情缺乏深度，开放式的结尾让人有点不明所以；
电影剧情很好理解，政府制造的变异人想要统治世界最后与同为变异人的主角对波失败，其中大量的血腥暴力充斥着荧幕，但表现效果还是比较原始（相对于现在的标准）；从电影内核上来讲我的理解是导演想要借变异人之手来表达对权威政府的不满，政府机构运作的不透明并与商业公司勾搭霍霍底层（虽然影片中没有点明那个国家但我感觉就像是美国和德三的结合体），并在最后展示了个人自由的胜利，非常的阿美利卡，但幕后的政府和公司仍然没有遭到任何惩罚，只有财产和人员损失，这点我挺不满的（无聊我要看血流成河），所以我的感觉就是反了但没完全反，电影很重口味的同时又非常的平淡。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>假人</title><link>https://har-w.github.io/salon-sparkle/p/golem/</link><pubDate>Sun, 28 Sep 2025 15:59:42 +0800</pubDate><guid>https://har-w.github.io/salon-sparkle/p/golem/</guid><description>&lt;img src="https://har-w.github.io/salon-sparkle/p/golem/cover.jpg" alt="Featured image of post 假人" /&gt;&lt;h1 id="假人-golem1980波兰"&gt;假人 Golem（1980，波兰）
&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;导演：皮奥特尔·舒尔金&lt;br&gt;
评价者：jls，Har，刻，stont&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id="鸡评610喜欢醉醉的鸡"&gt;鸡评（6/10）喜欢醉醉的鸡
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;伪人存在于我们的社会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是谁创造了这种臆想？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;或许是你，是别人，或是这个社会或者什么权力结构，总之我们需要时刻警惕周围，因为“它们”无处不在。
本电影如同其他寓言故事一样，导演为了那个醋而包了一个难以下咽的饺子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;电影中描述了一个这样的场景：永远潮湿，永远阴天，永远破败，永远混乱。而你作为一个仍有良知的“人”你将如何保持初心？（这么说很克苏鲁了）虽然说电影的背景在于批判当时波兰的工人党执政下的“集权”环境，但令人感叹的是电影中的所描述的人人互不信任的社会反而在如今的美国，英国，法国愈演愈烈。那种由资本主义周期律所积累下来的社会问题，最终在2021年以《曼德拉记录》这种都市传说的艺术表达方式展现出来。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="har评710假人们谁懂啊基本无剧透版"&gt;Har评（7/10）假人们谁懂啊，基本无剧透版
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;span style="font-size:0.75em !important;"&gt;比起“假人”，该片译名应用“傀儡”更为合适，或者“诵阅人偶”。&lt;/span&gt;&lt;br&gt;
片头即亮出的核心底牌「正位倒吊人」贯穿了整部电影，面容平静的男子双手反绑，倒着吊在“T”字型树上。该牌主题为“牺牲”与“视角变换”，男子自愿被吊，颠倒的状态使他可以由另一个角度看待世界，正如我们的主人公普特纳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普特纳是一位被投入到群体中的实验体人造人，身份的不同使他获得了与他人完全不同的角度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个群体所处的环境压抑而极端：灰黄的光线，警民间的高压，随风开开合合的窗户，人与人之间支离破碎的关系，这些破败感给电影的质感更添一份吊诡，普特纳超脱于外，又身处其中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很有可能成为 New Type 的他，视角里的未来又是如何的？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最终，谜语人导演只留下一个问题：何意味？&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="刻评5510不清不楚no"&gt;刻评（5.5/10）不清不楚，NO！
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;全程皱着眉头看完的这部电影：昏暗的色调，满目萧条的景象，令人疑神疑鬼的音乐，混沌的剧情以及摸不着头脑的对话，完全击中了我的雷区。而我最最不能忍受的一点则是电影中两种对话的范式：两个人大声地吵闹（警官、看守物品的人，那个年轻人），或者是处处透露着诡异氛围的对话（男主和倒吊人，和裁缝（是裁缝吧？））。对于不喜欢吵闹氛围的我而言简直就是毒药，而诡异氛围的对话更是像那往喉咙眼里钻的雾霾，令人想咳又咳嗽不出来……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;What can I say？谜语人滚出哥谭！阳光一点不好吗！？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而为什么能给到及格分呢？我还是赞同它的艺术表现手法的。不喜欢归不喜欢，它为了表达这种高压的氛围以及人与人之间紧张的关系，是下了一些功夫的。我又得提到它的那个我不喜欢的配乐，凝重而缓慢的声音像是要预示某种庞大的物体正在靠近，而剧中的人们似乎又对此浑然不知似的。非常应景，这一点不错。不过又说回来，配乐也是有点单调了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我还是能给这部电影中的令人不适的对话做些找补的。人在压力状态下就是会提高自己的声音，这在心理学上似乎是叫做“心理距离”。如果说，人们在一个高压的环境下还能和声细语地聊天讲话，那一定是有什么地方出了问题。总之，这部电影的表达手法是切合其表达内容的。这点我只能说我不喜欢，但不能说它烂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种没有特别明显剧情的隐喻式电影终归不是我的菜，sad。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="stont评210"&gt;stont评（2/10）
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;当我试图跟上电影的叙事时导演总能给我塞一些我不理解的事情；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;电影中似乎能找到很多现代社会的影子，但总体来说给人一种复古的感觉；结合科幻电影的标签以我现在的标准来看我是没有感觉到任何的科幻感，能感觉出导演试图借由科学技术来表达一些东西，但过于抽象以及对于时事政治宗教习俗的隐喻使得我无法理解导演到底想要表达什么具体的内容；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说说具体的内容，主角两次因为涉嫌谋杀被请去喝茶，分别在开头和结尾，但拍出来的感觉就是男主就是在一个被审问-荒诞的生活-再被审问的循环里，每次的审问都让人摸不着头脑，似乎是警察的单方面猜想（有人说是指代权威政府），男主荒诞而又复古的生活让人觉得像用科幻的外皮讲述着科学技术对于传统的冲击，结尾男主莫名其妙的入狱再莫名其妙的释放给人的荒诞感似乎又暗示着社会的动荡与混乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不明白6.6的评分能打在哪，但我知道我的评分一分基础分，一分给细致的音效细节。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>【哈维茶馆】诵阅人偶</title><link>https://har-w.github.io/salon-sparkle/p/harfocus-golem/</link><pubDate>Sat, 27 Sep 2025 10:04:55 +0800</pubDate><guid>https://har-w.github.io/salon-sparkle/p/harfocus-golem/</guid><description>&lt;img src="https://har-w.github.io/salon-sparkle/p/harfocus-golem/cover.jpg" alt="Featured image of post 【哈维茶馆】诵阅人偶" /&gt;&lt;h1 id="诵阅人偶"&gt;诵阅人偶
&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;影片：假人，Golem（1980，波兰）
导演：亚当·艾略特&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;人们悲鸟之血，却无视鱼之伤，有声音的东西是幸福的。如果人偶们也有声音，大概会大叫，不想变成人类吧。——《攻壳机动队2》&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Golem原词为גלמי，本意是“原料”，“胚胎”或“未成之人”，往往智能低下，接收指令后便会持续执行。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="倒吊之人"&gt;倒吊之人
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://har-w.github.io/salon-sparkle/p/harfocus-golem/img/thehanged.png"
width="1920"
height="1080"
srcset="https://har-w.github.io/salon-sparkle/p/harfocus-golem/img/thehanged_hu_bb800aa7191b53e2.png 480w, https://har-w.github.io/salon-sparkle/p/harfocus-golem/img/thehanged_hu_3dac929c82cb0559.png 1024w"
loading="lazy"
alt="塔罗-倒吊人"
class="gallery-image"
data-flex-grow="177"
data-flex-basis="426px"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;男子面容平静，双手反绑，倒着吊在“T”字型的树上。&lt;br&gt;
牺牲、新的观点、悬挂、因循守旧，这些是这张倒吊人塔罗牌的寓意。&lt;br&gt;
主人公普特纳就是该片的“倒吊之人”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他从一项主题为优化人类的实验中诞生，在“原型”普特纳接受盘问“意外”死去后，他接替了遗留的大衣，哪怕他直言这并不是他的大衣。&lt;br&gt;
研究者确信这个出逃的实验体已被排除，存在下来的是切实的“人”。&lt;br&gt;
这位人偶便被迫披上了人的大衣，进入了人群中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;灰黄的光影，摇晃的镜头，开合的窗户，稀少的人群，这些元素构成了一个破败的城市光景，楼房仅仅是立在那边就已摇摇欲坠。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这里，警民关系高压，妓女接待盲人，影院成为宗教场所，甚至乐团也并不和谐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与灰败的环境相得益彰的是这里人们纯粹的民风，纯粹的不信任。&lt;br&gt;
这使得普特纳于人的尊重和善意格格不入，他乐于聆听他人的意见，在力所能及的范围提供帮助，被问到为何如此时，他天真的回复常被人评价为“不存在于这个世界”，就像那些危楼一般无处落脚。&lt;br&gt;
而他也不恼，仍旧从善，遇到死去的警长，会为他闭上双眼，就算这一举动会为他招致不必要的嫌疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普特纳的状态正如那张塔罗牌上的倒吊人被悬置。&lt;br&gt;
他既超脱事外，又深陷其中，他的善意无法改变环境，却在不断的否定与孤立中显出一种异样的坚韧。&lt;br&gt;
正是在这份“倒吊”的状态中，他成为了一个被认定的“人”。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="萌芽新生"&gt;萌芽新生
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://har-w.github.io/salon-sparkle/p/harfocus-golem/img/seed.png"
width="1920"
height="1080"
srcset="https://har-w.github.io/salon-sparkle/p/harfocus-golem/img/seed_hu_f63a88f60d874b64.png 480w, https://har-w.github.io/salon-sparkle/p/harfocus-golem/img/seed_hu_3f5b1e2c3dc56e19.png 1024w"
loading="lazy"
alt="种子新生"
class="gallery-image"
data-flex-grow="177"
data-flex-basis="426px"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;“新的生命要是萌芽，它的种子须是死的” ——《记忆的质料》&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普特纳被认定为“人”是实验者的意外收获，一具空壳若是“骗过”了真实的人，它的一切便都具有了研究的意义，实验者们也就默认了普特纳的存在。&lt;br&gt;
而对于普特纳来说，“过去”形成养料仅仅提供了一个脆弱的落点，让他能够有一个不那么突兀的身份存在于群体中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实验者同“上层”被刻意隐去，留下“更好的人”这一命题，“心地善良”或许是普特纳的初始设定，但在一个暴力与猜忌主导的世界里，连最简单的善意都被视为可疑。&lt;br&gt;
管理员得知普特纳愿意借钱给自己，一度认为女儿为了钱而卖淫。&lt;br&gt;
“这本书对你肯定有帮助。”&lt;br&gt;
误会解开后，管理员这样认定，乐呵地要去拿回他未成的作品与他分享。&lt;br&gt;
至此住户名单上的两个“普特纳”对于他来说，也从一种麻烦转变为了别的什么。&lt;br&gt;
这或许是导演留有的一点温暖，至少可见善意推动了一点善意，即便微弱，也仍是新生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两位普特纳，一位从人化为仅剩名字的空壳，另一位从仅有名字的空壳化为人。&lt;br&gt;
新生命的种子，正是早已死去的。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="笼中之鼠"&gt;笼中之鼠
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://har-w.github.io/salon-sparkle/p/harfocus-golem/img/mouse.png"
width="1920"
height="1080"
srcset="https://har-w.github.io/salon-sparkle/p/harfocus-golem/img/mouse_hu_eba157ea006f0dc9.png 480w, https://har-w.github.io/salon-sparkle/p/harfocus-golem/img/mouse_hu_ec74087510554b3e.png 1024w"
loading="lazy"
alt="笼外之鼠"
class="gallery-image"
data-flex-grow="177"
data-flex-basis="426px"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;当我游荡在黑暗的街头，我在那里能找到的最后陌路上，其实是在寻觅一种方式，想在保持智识自由的同时，让自己的情感也再次归属于人群。——《献给阿尔吉侬的花束》&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实验一词透露着理性与中立，而对于小白鼠而言，或许并不一定。&lt;br&gt;
小白鼠作为明示的线索之一，于开篇便出现，成群的白鼠挤占着画面蠕动着，像是传递给观众一种信息：这场实验已被重复无数次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在种子长成稻时，小白鼠散落在屋内走动着，此时普特纳拥有了足够的认可去成为人，普特纳和小白鼠都从笼中逃离了……吗？&lt;br&gt;
随风开开合合的窗曾令人不寒而栗，再向那堵墙望去，窗户已不再，只留下空洞的窗孔，是时移事迁？还是另有隐情。&lt;br&gt;
他在遥望时，是「人」吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普特纳在他成为人的路上，只停留在这个群体。&lt;br&gt;
笔者从未使用“社会”或“城市”，一是人与人之间的交互尽显病态，很难说这些人有互相影响着；二是人员体量太小，完全达不到形成一个“城市”的规模。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;或许普特纳从始至终都只是从一个“出生”的实验箱转移到一个“成为人”的实验箱，这第二个实验箱里的所有个体，也都只是小白鼠。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而后，普特纳加入了要为政府吹奏的乐队，随着人群向着模糊的前方小跑。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;片末，一位戴着眼镜的发言人宣讲着政府的可靠，呼吁民众不要相信有关新人类的言论。&lt;br&gt;
这个男人手上拿着普特纳的号码牌，形似普特纳，但他会是我们一直看过来的那个普特纳吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;或许这位人偶的存在仅是翻阅诵读人们对「人」的期许。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这些不确定性中，只留下：何意味？&lt;/p&gt;</description></item><item><title>玛丽和马克思</title><link>https://har-w.github.io/salon-sparkle/p/mary-and-max/</link><pubDate>Wed, 24 Sep 2025 10:04:55 +0800</pubDate><guid>https://har-w.github.io/salon-sparkle/p/mary-and-max/</guid><description>&lt;img src="https://har-w.github.io/salon-sparkle/p/mary-and-max/cover.jpg" alt="Featured image of post 玛丽和马克思" /&gt;&lt;h1 id="玛丽和马克思"&gt;玛丽和马克思
&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;导演：亚当 艾略特&lt;br&gt;
评价者：jls，stont，Har，人&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id="鸡评910"&gt;鸡评（9/10）
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;黑白是我们对外的保护色，彩色是你和我之间的情书。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;笔友：&lt;br&gt;
说实话这部电影我看了3遍，虽然看的时候年龄和阅历不同但是仍然对电影中max和Mary的笔友友谊感到震撼，我记的我第一次小时候看的时候大概是初中左右，在那个时候课本里（英文课本）就有讲到过笔友的文章，包括那个我搭上了千禧年的末班车，当时对于国外，笔友，外国友人的概念任然处于类似90年代的社会所宣传的那样令人感到陌生和一种迪斯科的味道。
孤独：&lt;br&gt;
电影其中探讨了一个或许要陪伴我们一生的问题&amp;ndash;孤独。电影中展现了非常多不同原因而导致的孤独处境，Mary双亲的孤独，Mary自己的孤独，Max的孤独，甚至里面的一些次要角色的前夫和Max的邻居老太太也同样，他们是那个社会的异类或者边缘人群。孤独就像一个疾病一样传染这个电影中每一个角色，以至于到后面Mary差点轻身。然而她是幸运的，在她的人生中遇到了一个有趣的灵魂，在她的内心中种下了改变的种子，也因此在最后她被自己改变的人物所救（隔壁的令居大爷）。在电影的最后一幕中，Mary在经历着她一半人生的经历后，在她坦然的面对Max的死亡的时候，我想Mary的下一代再不会体验像她经历过的那刻苦铭心的孤独了。
阿甘正传：&lt;br&gt;
在观看看了3遍还是在电影最后为Max的死亡而落泪，我时常在想为什么，为两个远在千里之外的陌生人能够成为朋友？还是他们之间真挚的友谊？我想都有，但就像所有好电影和好故事都有的同一个品质一样，简单的真实。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="stont评910"&gt;stont评（9/10）
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;本片以一种黏土动画的形式探讨了家庭和朋友的关系，正如托尔斯泰所说：“幸福的家庭是相似的， 不幸的家庭各有各的不幸。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;玛丽的童年是一个典型的小镇女孩，不靠谱的妈，半消失的爸，她在学校里也十分孤独，但她也很善良，会帮助邻居老人和进行社区服务，但她一直想知道小镇之外外的世界是什么样的，好奇驱使着她向大洋彼岸的马克思写下了自己的问候与提问；马克思是一个特立独行的人，或者说是一个阿斯伯格患者，但他并不觉得这有什么不好的，他生活在自己的世界里直到玛丽的信件到来，疑惑，然后是焦虑，这封信打破了自己生活的节奏，也给了马克思一个交友的机会，双方都在信件中倾诉着自己的困惑和感受，并以甜品为媒介互相抚平对方内心的褶皱，每次的交换，每次的品尝，每次的交流，都在给观众展示两人的幸福在信件里是相似的；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;海内存知己，天涯若比邻，笔友的邮件像一束光照亮了他们原本单调的生活，他们知道自己在世界的另一端是有能够和自己心意相通的人，不管生活多么糟糕，找到自己的“笔友”，就是自己生活的目的。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="har评7510"&gt;Har评（7.5/10）
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;span style="font-size:0.75em !important;"&gt;你为什么还活着？——因为我还没死。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黏土动画的质感厚重，也可传达沉闷，黑白灰棕的颜色压抑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;影片中为数不多的红则传达了Max和Mary单调生活的色彩，二人因书信而结识，往来之间连结羁绊，虽相隔甚远但也切实成为了互相活着的意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于Max来说，Mary是他活着的动力，是他曾活过的证明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这部灰尘堆积深厚的定格动画中，这或许也是其想传达的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你为什么还活着？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为我要留下些什么。&lt;/p&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;p&gt;我更喜欢轻松欢快些的。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="人评-810"&gt;人评 （8/10）
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;总的来说是一部非常温柔的影片。但说实话我不喜欢定格动画。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在现代生活中，人被迫从原始的自然状态下剥离出来，被放置在远超其理解的社会关系中，诺无良好的引导，就诞生了诸多精神异常。玛丽对胎记的执着和糟糕的原生家庭便是如此。她无法从酗酒的母亲和消失的父亲哪里习得必要的社交能力，也无法如何应对同学的嘲笑。而马克思的精神异常则不同，他是生理性的，大脑的异常使其无法理解他人的表情，无法对复杂的社会关系进行回应。虽然原因不同，但两者的世界都是封闭的。处于这些先天或后天的原因，他们无法理解复杂的，模糊的人际关系。既然无法融入社会，又存在于社会之中，被社会所排斥也就成了必然，这更进一步加强了其精神异常。在他们的生活中没有“他人”的存在，因为人类是不可理解的，混乱的，与之接触只会带来困扰和伤痛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但巧合的是，书信交流这一方式框定了交流的范围和长度，非及时的共同大大缓解了恐慌，遥远的距离使得沟通无需表情和肢体。在这一规范下，良性的沟通得以展开。马克思得以习得如何沟通从而学会如何与社会相处，玛丽学会了如何与自己和解。用二次元一点的说法来讲就是两人最终经历了“补完”。玛丽和马克思无疑是幸运的，他们之间的相互救赎所体现的感动反而体现了问题的严重性。如果玛丽从未遇见马克思呢？马克思或许还好，但玛丽真的能自己走出来吗？她又会对社会做出什么样的反应呢？或许下周要看的《美国精神病人》会给出一种可能。在社会体系极端复杂的当下，社会对人的异化从未停止，而真挚的情感，简单的人际关系早已随着人类社会的童年一并消失，人与人的关系被其社会地位所控制，原本承载可能性的网络也在现实的重压下不堪重负。异化的社会孕育扭曲的个体，扭曲的个体促成极端的行动。玛丽和马克思的故事可能再难诞生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赤裸的自我在荒芜的原野中哀嚎，浸满泪水的站在世界中心呼唤爱，而回应他的的只有虚无与恐惧，唯有烈焰升腾。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>莫斯科不相信眼泪</title><link>https://har-w.github.io/salon-sparkle/p/moscow-does-not-believe-in-tears/</link><pubDate>Mon, 15 Sep 2025 09:56:36 +0800</pubDate><guid>https://har-w.github.io/salon-sparkle/p/moscow-does-not-believe-in-tears/</guid><description>&lt;img src="https://har-w.github.io/salon-sparkle/p/moscow-does-not-believe-in-tears/cover.png" alt="Featured image of post 莫斯科不相信眼泪" /&gt;&lt;h1 id="莫斯科不相信眼泪-москва-слезам-не-верит1979-苏"&gt;莫斯科不相信眼泪 Москва слезам не верит（1979, 苏）
&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;导演：弗拉基米尔·缅绍夫&lt;br&gt;
评价者：jls，stont，amoment&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id="鸡评910"&gt;鸡评（9/10）
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;（施工中）&lt;span style="font-size:0.75em !important; color:gray !important;"&gt;（后端刻：JLS你快写呀……写一半怎么发呀（））&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="stont评910"&gt;stont评（9/10）
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;虽说是第二次观看，但仍是一部常看常新的经典之作，而这次观看的目光也从单纯的剧情对白转移到了影片中的苏联生活细节的展示和一些场景的镜头语言，这部影片在一部爱情文艺片的基础上也可以看成苏联在计划经济体制下时代飞跃的纪录片，其中展示了包含衣食住行等在苏联生活的方方面面和二十年后的变化与进步，家电、住房、汽车、衣着的不断升级以及那句自豪的：“我们有着最先进的医疗保障”，无不向观众们透露出一种优越感（老美：大家看看就好）；另一方面本片也不留余力地在文化方面展示了苏联的独特魅力，辅以穿插于其中不时让人会心一笑的斯拉夫式幽默，在物质和精神上刻画了苏联社会的运作状态，所以我认为此片完全可以作为入门苏联电影的第一部作品。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="刻评8510"&gt;刻评（8.5/10）
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;作为我看的（也许）第一部苏系影片，它以洋溢的生活感狠狠地冲击了我，成功成为我最喜欢的文艺/剧情片之一（我真幸运）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;围绕 “生活感” 这点，电影的角色形象，情节安排以及演出方面的小巧思都有着很不错的设计。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先谈谈角色，这部电影的角色设计让我一开始以为这是一部群像剧：它把剧中的男女都刻画的相当生动，主要角色的性格都非常鲜明。直到电影的中后期，影片演到“20年后”部分 (也许) 的时候，我才发现原来这部电影的女主是卡捷琳娜。
也许看电影时会脸盲，认不清名字，但是 “那个跟xxx在一起的xxx” 是很容易回忆起的。而且每个人的行为也都符合其性格特点，像是身边的人真的会做的样子，很有真实感。人物 (在我这里) 绝对是这部电影最出彩的点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其次我们说情节。剧情在这部电影中显得反倒比较稀松平常了，但是又正是因为稀松平常，才更显真实。它维持住了那个 “特殊而又不特异” 的点：女主在剧中有不寻常的经历（也许可以剧透但是还是算了），
但是又不是像日本轻小说或者国内肥皂剧那样异于常人的经历，做出了惊天动地的大事那样令人感觉到不真实。情节很难独立于角色讲，但是能把每个人的故事都安排的妥妥当当，很不错了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果说角色是做菜时高端的材料，情节是中规中矩的厨艺，那影片中的细节就必须是那个神秘酱料了。片中大量的吃饭场景真正意义上让人感觉电影中的大家真的是在过日子：毕竟日常最重要的事大概就是吃饭了。另外剧中角色们透露出的苏式幽默也是非常地接地气，
感觉是平时会随口开的小玩笑，讲的小笑话。还有电影的配乐，分镜，调色等等，观影过程中是能体会到镜头语言的情感表达的。这里就不一一列举了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总的来说，这是一部很好看的文艺片。只要熬过前30分钟不到的时间，了解每个角色谁是谁之后，就能很快地沉浸在故事中。绝对值得再看一遍（但是最好是有更好的中文字幕的）。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="哈评910"&gt;哈评（9/10）
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;事已至此，先吃饭吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;电影拥有明确且庞大的画面信息，能够通过画面细节让观众认识到更全面的风土人情或是个人特色，于此片也是一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;科技的浪潮下，人们每隔一段时间就要受到新奇事物的冲击，到了四十来岁，或许仍会发觉，面对这千变万化的人生，我们还是个新兵蛋子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡捷琳娜的人生，从乡野的恬静开始。到了硕果累累的季节，随手摘下一颗熟透的果子，桌上放着的一壶热乎果茶，还有几杯烈酒。就这样，一个下午，两个人，一场交心的小聚，质朴而美好，笑声在这氛围中缓缓流淌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://har-w.github.io/salon-sparkle/p/moscow-does-not-believe-in-tears/img/village-life.png"
width="1920"
height="1080"
srcset="https://har-w.github.io/salon-sparkle/p/moscow-does-not-believe-in-tears/img/village-life_hu_1de4e606a593fd15.png 480w, https://har-w.github.io/salon-sparkle/p/moscow-does-not-believe-in-tears/img/village-life_hu_6b697bf35443a27b.png 1024w"
loading="lazy"
alt="乡间生活"
class="gallery-image"
data-flex-grow="177"
data-flex-basis="426px"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新鲜的牛舌先洗净，拍去血水，用洋葱、胡萝卜、芹菜和胡椒慢慢炖煮。蔬菜的清香和牛肉的底味交织，带出一股淡淡的甜。煮好的牛舌切片放凉，淋上黄油和牛高汤调成的奶油酱，浓厚而温润。一盘奶油酱牛舌冷盘，就这样备好。&lt;br&gt;
鲟鱼也差不多，只是需提前冷藏，让鱼肉紧实不散。每一片鱼肉上铺一片薄薄的土豆，仿佛把沙皇宫廷的隆重气息搬到了普通的俄罗斯家庭。&lt;br&gt;
几杯好酒碰在一起，发出脆响，这样的一桌，就是顶级的待客宴席。在这般庄重的餐桌上，谁也不能料到友谊将会带来什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://har-w.github.io/salon-sparkle/p/moscow-does-not-believe-in-tears/img/cheers.png"
width="1920"
height="1080"
srcset="https://har-w.github.io/salon-sparkle/p/moscow-does-not-believe-in-tears/img/cheers_hu_981e65ab274c37c8.png 480w, https://har-w.github.io/salon-sparkle/p/moscow-does-not-believe-in-tears/img/cheers_hu_b49c4fbb95ff32a7.png 1024w"
loading="lazy"
alt="cheers!"
class="gallery-image"
data-flex-grow="177"
data-flex-basis="426px"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生活还在继续，就像那坛百年历史的莳萝泡菜。&lt;br&gt;
黄瓜被莳萝包裹，腌得酸爽脆嫩，咬下去，发酵带来的酸香后是莳萝的清香，层次分明却又柔和。&lt;br&gt;
这样的开胃菜令人欢喜，配上几杯好酒和喜庆的红菜沙拉，婚宴就热闹起来了。&lt;br&gt;
大家举起酒杯，轻轻碰在一起，笑声和杯声交织，仿佛柔和地推进着每个人的步子。而桌上的“主角”，也只能由自己在这人声和香气中慢慢做出选择。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://har-w.github.io/salon-sparkle/p/moscow-does-not-believe-in-tears/img/kiss-the-bride.png"
width="1920"
height="1080"
srcset="https://har-w.github.io/salon-sparkle/p/moscow-does-not-believe-in-tears/img/kiss-the-bride_hu_fa02d9c4bd5ef67e.png 480w, https://har-w.github.io/salon-sparkle/p/moscow-does-not-believe-in-tears/img/kiss-the-bride_hu_eb5c988225d35383.png 1024w"
loading="lazy"
alt="kiss-the-bride!"
class="gallery-image"
data-flex-grow="177"
data-flex-basis="426px"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洋葱剥开散出淡淡辛香，让人记起深夜里自己偷偷落的泪。&lt;br&gt;
冰箱能藏住洋葱的辛，冻不住生活的心，将土豆切成小丁，沸水煮至微软，番茄切片，鸡蛋煮熟后切丁，再淋上些橄榄油，撒上黑胡椒，轻轻拌匀。&lt;br&gt;
一份沙拉，就像简单的生活被复杂的原料搅和，但最终又饱含着精心而热切的希望被呈上桌。&lt;br&gt;
晚饭准备好了，莫斯科不相信眼泪，要想哭，请先填饱你的胃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://har-w.github.io/salon-sparkle/p/moscow-does-not-believe-in-tears/img/dinner-is-ready.jpg"
width="2340"
height="1080"
srcset="https://har-w.github.io/salon-sparkle/p/moscow-does-not-believe-in-tears/img/dinner-is-ready_hu_2db0ab525d8a28e5.jpg 480w, https://har-w.github.io/salon-sparkle/p/moscow-does-not-believe-in-tears/img/dinner-is-ready_hu_1da8407ea90f6468.jpg 1024w"
loading="lazy"
alt="晚饭好了"
class="gallery-image"
data-flex-grow="216"
data-flex-basis="520px"
&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>大阅兵</title><link>https://har-w.github.io/salon-sparkle/p/the-big-parade/</link><pubDate>Sun, 07 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://har-w.github.io/salon-sparkle/p/the-big-parade/</guid><description>&lt;img src="https://har-w.github.io/salon-sparkle/p/the-big-parade/cover.png" alt="Featured image of post 大阅兵" /&gt;&lt;h1 id="大阅兵1986中国"&gt;大阅兵，1986（中国）
&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;导演：陈凯歌 &lt;br&gt;
评价者：jls, stont&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="鸡的前言"&gt;鸡的前言
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;今天是2025年的9月，就在9月的3号中国又举行了一场具有重大历史意义的一次大阅兵，我想“阅兵”这个活动到底代表了什么？阅兵与我们中国人而言有什么关系？为什么要组织阅兵？等问题在讨论阅兵时或许经常围绕着我们，为此我趁此机会为大家推荐观看这部关于阅兵的电影试图从中寻找到答案。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id="鸡评8510"&gt;鸡评（8.5/10）
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;电影在我国第35周年阅兵的同一年上映，可能也一部献礼作品，但也是一部对当时改开后处于艰难选择的十字路口中迷茫中国人的回答。在当时市场经济，个人主义或消费主义所冲击下的中国社会，我们的道路到底应该如何选择？那些人们曾经所追求的信念和思想是否能经历时代的考验？是个人的前途还是集体的命运？在片中导演通过“阅兵”这个实际上对中国人具有一定特殊意义的重大活动给出了自己的回答，时代在向前但是有些东西永远不会褪色。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="stont评810"&gt;stont评（8/10）
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;没有想象中的飞机大炮，也没有观台上的王侯将相，这部电影主要聚焦于阅兵方队中数名士兵的训练生活和心路历程；每个人都是从天南海北的地方部队抽调而来，但每个人来到这里的想法并不相同，明面上大家都是为了受阅的荣誉而来，而影片却给我们展现了在时代的浪潮下不同人有着不同的想法：有的人想要借此机会在功劳簿上记一笔，有的人是想让老家的亲人看见自己在电视中跨过天安门，有的人仅仅是想报答战友的救命之恩；这就体现了本作的抛出的一个问题：集体利益与个人利益之间应该如何去抉择？
在看完电影后我认为编剧和导演想表达出的是在这种抉择下，每个人都有自由选择的权利，而且也没有对错之分，但中国军人会自发的去维护集体利益，表达出无论时代如何变化、环境如何改变，人民军队始终保持着国家利益至上、人民利益至上的信念。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>潜行者</title><link>https://har-w.github.io/salon-sparkle/p/stalker/</link><pubDate>Sun, 31 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://har-w.github.io/salon-sparkle/p/stalker/</guid><description>&lt;img src="https://har-w.github.io/salon-sparkle/p/stalker/stalker_cover.png" alt="Featured image of post 潜行者" /&gt;&lt;h1 id="潜行者-сталкер1979苏"&gt;&lt;strong&gt;潜行者 Сталкер（1979,苏）&lt;/strong&gt;
&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;导演：安德烈·塔可夫斯基&lt;br&gt;
评价者：jls，xcm，harvi&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id="鸡评难评10"&gt;&lt;strong&gt;鸡评（难评/10）&lt;/strong&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;《潜行者》是一部经典的斯拉夫文学代表，它阴郁，平静还常常自我怀疑。可以说这是我看这么多电影以来独一份的特色。&lt;br&gt;
当然也正因为这种特色使得整部电影节奏过于平缓令人昏昏欲睡，本片也是唯二我在放映中快进播放完的电影。因为我并没有看懂所以我不会写出过多评价。&lt;br&gt;
我就从个人直观感受讲一点，电影所传达出来的感觉和游戏《地铁离去》非常相似，游戏中讲述的是一对在一个压抑的末世中的路上摸爬滚打寻找希望的故事，电影和游戏都刻画出了一个较为压抑的环境但是在前进的过程中又引发了关于存在意义的思考和态度上的变化。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="哈评10"&gt;&lt;strong&gt;哈评（?/10）&lt;/strong&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;开篇节奏过慢，似欧洲传统小说，着重于刻画人物的面部细节以及灰黄的环境，以相对直接的方式展现了压抑、沉闷、容易呼吸道过敏的未来景象。&lt;br&gt;
这样的景象并不吸引人，于是电影的主基调就这样定下，实在难以让一般人提起兴趣，令人感叹的，往往这样的作品都会期望去展现更加沉重的内核，此片也不例外。&lt;br&gt;
很抱歉，在了解其深厚的内核之前，本人已陷入了片中角色那般的迷茫。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>超人</title><link>https://har-w.github.io/salon-sparkle/p/superman/</link><pubDate>Sun, 10 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://har-w.github.io/salon-sparkle/p/superman/</guid><description>&lt;img src="https://har-w.github.io/salon-sparkle/p/superman/superman_cover.JPG" alt="Featured image of post 超人" /&gt;&lt;h1 id="超人-superman-1978-美"&gt;&lt;strong&gt;超人 Superman (1978, 美)&lt;/strong&gt;
&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;导演：理查德·唐纳&lt;br&gt;
评价者：JLS，Har&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id="鸡评"&gt;&lt;strong&gt;鸡评&lt;/strong&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;观看电影时一直带着的问题就是“超人到底代表什么”，当然在这里我们只谈这一部电影暂时不去探讨其他的&lt;span style="font-size:0.75em !important"&gt;（因为其他的我也不是很了解）&lt;/span&gt;。&lt;br&gt;
至少在这部电影中笼统的讲像Stont说的超人代表着 &lt;strong&gt;“美国精神”&lt;/strong&gt;。&lt;br&gt;
那具体指的是什么呢，什么样的精神什么样的群体？&lt;br&gt;
仅从本电影看，“忠君爱国”，“红脖子”，“新闻记者”，“痴情人”，“快意恩仇&lt;span style="font-size:0.75em !important"&gt;（牛仔精神的衍生）&lt;/span&gt;”。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="哈评"&gt;&lt;strong&gt;哈评&lt;/strong&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;《超人》是一种很符合东方主义的最&lt;strong&gt;中&lt;/strong&gt;幻想产物。&lt;br&gt;
超人其本身在形象上属于融合型，带有一定的东方印象感，又代表了绝对的力量，在这基础上设置为绝对的守序善良。&lt;br&gt;
包容是影片的核心论点，同样也代表了那个时期美国大众的态度，克拉克因包容而成长，邪恶的反派则因自闭而失败，剧情中还有对于“人性根本之善”的呼吁。&lt;br&gt;
克拉克作为外星人的疏离感搭配他作为人而展现的充沛情感都为该片最终想传达的思想而铺路，即：&lt;br&gt;
兼收并蓄。&lt;br&gt;
此处，“美国精神”也就等同于“唐朝精神”，或者说：这是任何一个希望多元融合的地方都会产生的文化底色。&lt;span style="font-size:0.75em !important"&gt;中！&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>星球大战</title><link>https://har-w.github.io/salon-sparkle/p/star-wars/</link><pubDate>Sun, 27 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://har-w.github.io/salon-sparkle/p/star-wars/</guid><description>&lt;img src="https://har-w.github.io/salon-sparkle/p/star-wars/starwars_cover.png" alt="Featured image of post 星球大战" /&gt;&lt;h1 id="星球大战iv曙光乍现-star-wars-episode-iv--a-new-hope-1977-美"&gt;&lt;strong&gt;星球大战IV：曙光乍现 Star Wars: Episode IV – A New Hope (1977, 美)&lt;/strong&gt;
&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;导演：乔治·卢卡斯&lt;br&gt;
评价者：哈，Stont&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id="har评"&gt;&lt;strong&gt;Har评&lt;/strong&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;剧情观感传统如“太空版勇者斗恶龙”&lt;span style="font-size:0.75em !important"&gt;（请不要购买勇者斗恶龙给SE送钱谢谢）&lt;/span&gt;。&lt;br&gt;
道具组为场景表现与角色形象倾注了诸多心血，使该片呈现出了远超其年代限制的优秀画面。而受限于时代风格，演员们多以舞台剧的方式饰演角色，但导演并未进行运镜与分镜的额外设计，使得剧情体验有所折扣。&lt;br&gt;
底分为7分，考虑到该片为1977年上映，能够给到1-1.5的额外分数，因为它完成了&lt;strong&gt;时代的跨越&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="stont评"&gt;&lt;strong&gt;Stont评&lt;/strong&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;科幻特效鼻祖，道具质感放到现在也不过时，可以说开创了科幻片的一个新的时代？&lt;br&gt;
剧情虽然 流水但衔接的也算顺畅，能给人想看下一部的欲望&lt;span style="font-size:0.75em !important"&gt;（PS：为什么我今晚的帧数这么低，目测只有十多二十）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>狩猎</title><link>https://har-w.github.io/salon-sparkle/p/the-hunt/</link><pubDate>Sun, 20 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://har-w.github.io/salon-sparkle/p/the-hunt/</guid><description>&lt;img src="https://har-w.github.io/salon-sparkle/p/the-hunt/the-hunt_cover.jpg" alt="Featured image of post 狩猎" /&gt;&lt;h1 id="狩猎-the-hunt-2012-丹麦"&gt;&lt;strong&gt;狩猎 The Hunt (2012, 丹麦)&lt;/strong&gt;
&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;导演：托马斯·温特贝尔&lt;br&gt;
评价者：JLS，哈，曼森&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="故事背景"&gt;&lt;strong&gt;故事背景&lt;/strong&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;该片讲述了一个在丹麦小镇上发生的一起由小女孩&lt;span style="font-size:0.75em !important"&gt;（幼儿园小孩）&lt;/span&gt;因爱生恨对男主&lt;span style="font-size:0.75em !important"&gt;（幼师）&lt;/span&gt;求而不得而对男主进行了污蔑她受到了男主的性侵。由此展开了男主因莫须有的罪名而在小镇中所遭遇的种种歧视和偏见。&lt;br&gt;
&lt;span style="font-size:0.75em !important; color:gray !important;"&gt;（后端苦工哈：本人不对该陈述负任何责任）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id="鸡评"&gt;&lt;strong&gt;鸡评&lt;/strong&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;6.5-7/10&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本片的核心主题聚焦于社会议题和孩童教育，当然也有如果联系2025年的一些热点事件关于污蔑造谣的事件讨论。&lt;br&gt;
&lt;span style="font-size:0.75em !important; color:gray !important;"&gt;（后端苦工哈：请谅解，JLS还在啄米）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="har评"&gt;&lt;strong&gt;Har评&lt;/strong&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;时代约十年一变&lt;span style="font-size:0.8em"&gt;（奈须蘑菇）&lt;/span&gt;。该片距今已然超过十年，社会事件潜移默化地影响着人们的观念，狩猎中的幼师主角表现得内敛又温良，始终期待着自己的好友能够醒悟，帮他平反。观众会为他的良善而感到不值，同时也会对其做法表示否定。现在的人们更为注重过程的正义性，且遇事会更为直接，相对主角来说显得更为强势。因怯懦而导致自身遭受沉痛的无妄之灾，类似的事件已有许多，事件并不总会反转，人人自危更是为了人人自保。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Har:这部电影台龟了，声援手段&lt;br&gt;
JLS：很现实主义&lt;span style="font-size:0.75em !important; color:gray !important;"&gt;(后端苦工哈：这不是我想要的现实)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>孩子与狗</title><link>https://har-w.github.io/salon-sparkle/p/boy-and-his-dog/</link><pubDate>Tue, 15 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://har-w.github.io/salon-sparkle/p/boy-and-his-dog/</guid><description>&lt;img src="https://har-w.github.io/salon-sparkle/p/boy-and-his-dog/A-Boy-and-His-Dog-Lobby-Card-Main.jpg" alt="Featured image of post 孩子与狗" /&gt;&lt;div style="text-align: center;"&gt;
&lt;img src="BAD1.png" alt="Boy&amp;Dog_1" style="max-width: 70%;"&gt;
&lt;p style="font-size: 0.9em; color: gray;"&gt;https://leonardmaltin.com/harlan-ellison-and-the-necessary-rage-of-a-boy-and-his-dog/&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h1 id="孩子与狗a-boy-and-his-dog-1976美"&gt;&lt;strong&gt;孩子与狗，A Boy and His Dog （1976,美）&lt;/strong&gt;
&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;导演：L·Q·琼斯&lt;br&gt;
评价者：JLS&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id="故事背景"&gt;&lt;strong&gt;故事背景&lt;/strong&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;未来的2024年，第4次世界大战以核战为主要武器持续了仅仅5天，便使人类文明几近毁灭。&lt;br&gt;
Vic作为少数幸存者遇到了一条可以与他心灵感应的狗，开始了一人一狗在废土生存和找女人的旅途。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id="总体评价65-710"&gt;&lt;strong&gt;总体评价（6.5-7/10）&lt;/strong&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;《孩子与狗》如同它那个年代许多电影一样由于受到设备和摄影技术的限制，在故事和镜头的叙事上显得较为平铺直叙和流水账。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以至于在看完后现这个故事有着明显的将3段故事拼接在一起的割裂感&lt;span style="font-size:0.75em !important"&gt;（虽然从逻辑上没问题，但是故事叙事上就有问题了）&lt;/span&gt;。如果电影能将更多的笔墨放在第三段或者选择更加有趣的叙事结构，电影的故事叙事会更加吸引人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;那么这部电影的看点在哪呢？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为一个一核战后的废土生存的背景，影片在“废土风格”这方面的刻画可谓相当成功，比如庞大的废土沙漠，第一段中的人力拉车，第二段的沙漠中的酒吧据点，被辐射而变异的绿色“尖叫者”，末世男女之欢，地下设施等等，仍为后来的“废土朋克”文化和相关作品的创作奠定了重要基础&lt;span style="font-size:0.75em !important"&gt;（辐射4，疯狂的麦克斯，原子RPG等）&lt;/span&gt;。&lt;br&gt;
本片还开创了一人一狗的组合，虽说本片在刻画方面并不是做的最好的，但本片的亮点在于狗可以和主角内心对话，一个扮演不高兴&lt;span style="font-size:0.75em !important"&gt;（狗）&lt;/span&gt;另一个扮演没头脑&lt;span style="font-size:0.75em !important"&gt;（男主）&lt;/span&gt;组成了在末世下一种荒诞的黑色幽默组合，通过他们一路上的“打情骂俏”的视角去感受真实的末日环境以及超现实的地下社会，让整部电影更加生动有趣。&lt;br&gt;
如果你对后启示录世界，核战后文明，末世公路片，黑色幽默感兴趣，那么这个片子比较适合你观看。&lt;br&gt;
最后作为整片看完的过来人，可以提前剧透：&lt;br&gt;
电影的结尾即便放在当今估计也很难再拍摄出来，因此也可以为这个结局期待一下。&lt;br&gt;
&lt;span style="font-size:0.7em; color:gray;"&gt;(后端苦工哈评：非常具有鸡味的短评，推荐指数四颗星。)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Archives</title><link>https://har-w.github.io/salon-sparkle/archives/</link><pubDate>Sun, 06 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://har-w.github.io/salon-sparkle/archives/</guid><description/></item><item><title>Links</title><link>https://har-w.github.io/salon-sparkle/links/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://har-w.github.io/salon-sparkle/links/</guid><description>&lt;p&gt;To use this feature, add &lt;code&gt;links&lt;/code&gt; section to frontmatter.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;This page&amp;rsquo;s frontmatter:&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;div class="chroma"&gt;
&lt;table class="lntable"&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code&gt;&lt;span class="lnt"&gt;1
&lt;/span&gt;&lt;span class="lnt"&gt;2
&lt;/span&gt;&lt;span class="lnt"&gt;3
&lt;/span&gt;&lt;span class="lnt"&gt;4
&lt;/span&gt;&lt;span class="lnt"&gt;5
&lt;/span&gt;&lt;span class="lnt"&gt;6
&lt;/span&gt;&lt;span class="lnt"&gt;7
&lt;/span&gt;&lt;span class="lnt"&gt;8
&lt;/span&gt;&lt;span class="lnt"&gt;9
&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code class="language-yaml" data-lang="yaml"&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;&lt;span class="nt"&gt;links&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;:&lt;/span&gt;&lt;span class="w"&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;&lt;span class="w"&gt; &lt;/span&gt;- &lt;span class="nt"&gt;title&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;:&lt;/span&gt;&lt;span class="w"&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="l"&gt;GitHub&lt;/span&gt;&lt;span class="w"&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;&lt;span class="w"&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="nt"&gt;description&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;:&lt;/span&gt;&lt;span class="w"&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="l"&gt;GitHub is the world&amp;#39;s largest software development platform.&lt;/span&gt;&lt;span class="w"&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;&lt;span class="w"&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="nt"&gt;website&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;:&lt;/span&gt;&lt;span class="w"&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="l"&gt;https://github.com&lt;/span&gt;&lt;span class="w"&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;&lt;span class="w"&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="nt"&gt;image&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;:&lt;/span&gt;&lt;span class="w"&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="l"&gt;https://github.githubassets.com/images/modules/logos_page/GitHub-Mark.png&lt;/span&gt;&lt;span class="w"&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;&lt;span class="w"&gt; &lt;/span&gt;- &lt;span class="nt"&gt;title&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;:&lt;/span&gt;&lt;span class="w"&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="l"&gt;TypeScript&lt;/span&gt;&lt;span class="w"&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;&lt;span class="w"&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="nt"&gt;description&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;:&lt;/span&gt;&lt;span class="w"&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="l"&gt;TypeScript is a typed superset of JavaScript that compiles to plain JavaScript.&lt;/span&gt;&lt;span class="w"&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;&lt;span class="w"&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="nt"&gt;website&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;:&lt;/span&gt;&lt;span class="w"&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="l"&gt;https://www.typescriptlang.org&lt;/span&gt;&lt;span class="w"&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;&lt;span class="w"&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="nt"&gt;image&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;:&lt;/span&gt;&lt;span class="w"&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="l"&gt;ts-logo-128.jpg&lt;/span&gt;&lt;span class="w"&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;code&gt;image&lt;/code&gt; field accepts both local and external images.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Search</title><link>https://har-w.github.io/salon-sparkle/search/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://har-w.github.io/salon-sparkle/search/</guid><description/></item></channel></rss>