<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>寓言 on 琉光烁影</title><link>https://har-w.github.io/salon-sparkle/tags/%E5%AF%93%E8%A8%80/</link><description>Recent content in 寓言 on 琉光烁影</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sat, 11 Oct 2025 22:39:09 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://har-w.github.io/salon-sparkle/tags/%E5%AF%93%E8%A8%80/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>潘神的迷宫</title><link>https://har-w.github.io/salon-sparkle/p/pans-labyrinth/</link><pubDate>Sat, 11 Oct 2025 22:39:09 +0800</pubDate><guid>https://har-w.github.io/salon-sparkle/p/pans-labyrinth/</guid><description>&lt;img src="https://har-w.github.io/salon-sparkle/p/pans-labyrinth/cover.png" alt="Featured image of post 潘神的迷宫" /&gt;&lt;h1 id="潘神的迷宫-pans-labyrinth2006西班牙"&gt;潘神的迷宫 Pan&amp;rsquo;s Labyrinth（2006，西班牙）
&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;导演：Guillermo del Toro &lt;br&gt;
评价者：stont，jls，刻&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id="stont评710"&gt;stont评（7/10）
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;挺好看的一部电影，奇妙的把法西斯军队、共产党游击队、童话故事和古代神话糅合在一起而不让人感到非常突兀，导演通过小女孩奥菲利亚的行为串起了分属现实主义和浪漫主义的两段故事，为观众带来了一个比较新奇的体验（并且能让人产生无限的遐想）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但我看的时候完全就跟着剧情走了，没有对镜头所表达的含义有过多的思考，其中的隐喻是全·都·没·看出来，就觉得“吼吼，妖魔鬼怪没有选择藏匿反而敢在法西斯和共产党面前‘蛊惑’小孩吗”，但也正因如此在了解到电影的一些背景故事后才感叹导演构思之精妙（甩锅能力之深厚），在现实和幻想之间通过描述草蛇灰线来暗指了西班牙的政治宗教历史等等，算是给一个一无所知的观众一点小小的西班牙震撼。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="鸡评7510"&gt;鸡评（7.5/10）
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;电影巧妙地运用了双线并排叙事的模式将现实线和童话线交织在一起并同时叙述，除了这事导演的必要叙事手段以外我给出了一个符合故事逻辑的解释就是，影片中女主（小女孩）是知道现实的残酷但是没办法理解为什么会这样，因此她只能通过一些童话的幻想来解释现实中的问题。在双线叙事这方面我和湾哥有这相同的观影体验，因为我们第一次观看的时候都是小时候，由于当时不知道西班牙的历史因此只会注意童话线的故事而忽略了现实线发生的事，然而当我们长大以后包括了解西班牙历史以后电影的观感又随着认知而补齐了。所以电影这个双线剧情真的很妙，导演也通过童话线隐喻了现实中的西班牙历史，也让故事变得完整，真的一石二鸟。（要看懂这部电影推荐大家去了解西班牙现代史，尤其是内战到弗朗哥时期）&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="刻评7510"&gt;刻评（7.5/10）
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;span style="font-size:0.75em !important;"&gt;并非恐怖片，并非神话/宗教故事，怎么是政治隐喻……&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说实在的，这部电影我最喜欢的是它的神话/宗教的部分，怪物/精灵/法翁 的形象非常有趣，我很喜欢。虽然有点点恶心心的部分（大蛤蟆），有一些比较吓人的地方（吃小孩的怪），以及总感觉不是好人的法翁（唉，羊头，唉），但是就童话部分（应该是童话）还是非常精彩的，女主冒险的部分太有趣啦！满昏！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是问题来了：为什么最后评分这么低呢？(P.S. 这会儿他只给了 6 分)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唉，有几个小点吧。首先是这部电影本身：（感谢 jls 指点，）它其实是一部带上了政治隐喻的，讲述了西班牙内战时期的游击队与政府军的战斗的故事。小女孩的冒险故事无人知晓，三个试炼困难重重但是又动机不明，努力一通得到神秘妙妙工具结果何意味，最后恭喜你成功完成试炼，肉体似了但是你精神上天成王啦！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而抛开小女孩的冒险故事呢？原来是谍战片：坏蛋心狠手辣杀人如麻，好人躲在山里打打游击，地下工作者传递消息窃取物资…… 其实是游击队的勇敢抗争和大坏蛋斗智斗勇的故事，最后迎来 happy ending，打败坏蛋，一枪打脸，皆大欢喜。除了我们精神成王的小女孩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原谅我只能从比较单纯的角度去看这部电影。如果我不去考虑这部电影中的各种政治隐喻，导演的巧思，单纯看这个故事讲了什么，我的评价是：不够过瘾。游击队的故事不够丰富，女孩的冒险经历也显得有点莫名其妙，而最后的结局更是令我难以接受。我是坚决拒绝什么，虽然你死了，但是你从人世回到了上帝的怀抱，在精神世界得到了永生，你赢啦！的神秘说法的，更何况女主还是死在大坏蛋的枪下，而第三轮试炼竟然还是由此歪打正着，流了自己的血打开了某个神秘的大门，让女主回归了地下世界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OMG，这个结局真的……它是符合逻辑的，但是它就是很让我难以接受。大扣分。另外就是，这部电影的神话部分其实也是有一些隐喻的（初看可能不明显），比如：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;大蛤蟆代表的是法国的贪婪贵族；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;白色的眼睛长在手上的怪物代表了法西斯和抢夺人们物资的坏蛋帮凶；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;女孩在选择用钥匙开门时选择了左边的门表示政治的左倾；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;甚至女孩自己都代表了历史的西班牙，她的死代表了西班牙的牺牲，而她的精神复苏代表了西班牙必将走向辉煌……&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;我就直说了，我不喜欢隐喻，特别是政治隐喻。不了解这些历史，不了解这些过去，就很难理解到导演的这层用心。这又和我上次看 &lt;em&gt;假人&lt;/em&gt; 时产生的感受有点相像：导演在向某些 “受众” 传达些什么，而我只能感觉到他在谜语人。唉，谜语人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，小女孩太可爱了，聪明勇敢有担当有爱心，还有孩子独有的童真和调皮（偷吃两颗葡萄怎么啦）。我说睡衣形态满昏！而那个白色的怪物，手掌安上眼睛之后莫名有趣，双手五指张开之后莫名喜感&lt;span style="font-size:0.75em !important;"&gt;你的小可爱突然出现&lt;/span&gt;。这部电影的角色设计和角色塑造我非常喜欢。所以还是可以加一加分的。再者就是由于我从开头稍微往后的部分才开始看，而非从最开始看的，所以 &lt;em&gt;小女孩一开始就是地下世界公主&lt;/em&gt; 的背景我是不了解的。如果从一开始就接受这样的设定，也许我对最后的结局也不会反应这么大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，有趣的童话故事 10 分，谜语人 -2, 难评结尾 -2，可爱小妹妹和小手眼睛可爱 +1，没看到开头弥补 +0.5，最终得分 7.5 分！&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="har评710"&gt;Har评(7/10)
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;span style="font-size:0.75em !important;"&gt;哎呀基督教怎么这么坏&lt;/span&gt;&lt;br&gt;
潘神，也就是Pan，是Panic的来源，该词则意为恐惧。&lt;br&gt;
但是潘神在希腊神话中则是老实的牧神，掌管着森林、田地和羊群。&lt;br&gt;
喜欢吹奏具有催眠能力的潘笛，生性好色，据传为「信使」赫尔墨斯之子。
在罗马神话中潘神则对应了法乌努斯，也是本片中潘神名字的由来。
&lt;span style="font-size:0.75em !important;"&gt;注：导演表示片中的羊头神并不是潘神，但是解释权在观众。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老实巴交的好色牧神后被化为了恶魔的象征，山羊头也变成了邪教的标志，小姑娘的试炼也就伴有着惊悚的内容。&lt;br&gt;
本片是一位理想主义者的幻想，奥菲莉娅具有诸多美好的品格，她勇敢善良，不惧怪力乱神希望能够救下母亲和尚未出世的弟弟，她纯洁利他，宁愿牺牲自己也不让自己的弟弟流血。&lt;br&gt;
于是她毫无反制能力，没能救下母亲，没能带走弟弟，没能活在现世。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;幻象中，她的生父和母亲迎接她成为地下王国的公主，镜头一转，却只余受到枪击奄奄一息的自己。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>假人</title><link>https://har-w.github.io/salon-sparkle/p/golem/</link><pubDate>Sun, 28 Sep 2025 15:59:42 +0800</pubDate><guid>https://har-w.github.io/salon-sparkle/p/golem/</guid><description>&lt;img src="https://har-w.github.io/salon-sparkle/p/golem/cover.jpg" alt="Featured image of post 假人" /&gt;&lt;h1 id="假人-golem1980波兰"&gt;假人 Golem（1980，波兰）
&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;导演：皮奥特尔·舒尔金&lt;br&gt;
评价者：jls，Har，刻，stont&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id="鸡评610喜欢醉醉的鸡"&gt;鸡评（6/10）喜欢醉醉的鸡
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;伪人存在于我们的社会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是谁创造了这种臆想？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;或许是你，是别人，或是这个社会或者什么权力结构，总之我们需要时刻警惕周围，因为“它们”无处不在。
本电影如同其他寓言故事一样，导演为了那个醋而包了一个难以下咽的饺子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;电影中描述了一个这样的场景：永远潮湿，永远阴天，永远破败，永远混乱。而你作为一个仍有良知的“人”你将如何保持初心？（这么说很克苏鲁了）虽然说电影的背景在于批判当时波兰的工人党执政下的“集权”环境，但令人感叹的是电影中的所描述的人人互不信任的社会反而在如今的美国，英国，法国愈演愈烈。那种由资本主义周期律所积累下来的社会问题，最终在2021年以《曼德拉记录》这种都市传说的艺术表达方式展现出来。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="har评710假人们谁懂啊基本无剧透版"&gt;Har评（7/10）假人们谁懂啊，基本无剧透版
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;span style="font-size:0.75em !important;"&gt;比起“假人”，该片译名应用“傀儡”更为合适，或者“诵阅人偶”。&lt;/span&gt;&lt;br&gt;
片头即亮出的核心底牌「正位倒吊人」贯穿了整部电影，面容平静的男子双手反绑，倒着吊在“T”字型树上。该牌主题为“牺牲”与“视角变换”，男子自愿被吊，颠倒的状态使他可以由另一个角度看待世界，正如我们的主人公普特纳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普特纳是一位被投入到群体中的实验体人造人，身份的不同使他获得了与他人完全不同的角度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个群体所处的环境压抑而极端：灰黄的光线，警民间的高压，随风开开合合的窗户，人与人之间支离破碎的关系，这些破败感给电影的质感更添一份吊诡，普特纳超脱于外，又身处其中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很有可能成为 New Type 的他，视角里的未来又是如何的？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最终，谜语人导演只留下一个问题：何意味？&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="刻评5510不清不楚no"&gt;刻评（5.5/10）不清不楚，NO！
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;全程皱着眉头看完的这部电影：昏暗的色调，满目萧条的景象，令人疑神疑鬼的音乐，混沌的剧情以及摸不着头脑的对话，完全击中了我的雷区。而我最最不能忍受的一点则是电影中两种对话的范式：两个人大声地吵闹（警官、看守物品的人，那个年轻人），或者是处处透露着诡异氛围的对话（男主和倒吊人，和裁缝（是裁缝吧？））。对于不喜欢吵闹氛围的我而言简直就是毒药，而诡异氛围的对话更是像那往喉咙眼里钻的雾霾，令人想咳又咳嗽不出来……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;What can I say？谜语人滚出哥谭！阳光一点不好吗！？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而为什么能给到及格分呢？我还是赞同它的艺术表现手法的。不喜欢归不喜欢，它为了表达这种高压的氛围以及人与人之间紧张的关系，是下了一些功夫的。我又得提到它的那个我不喜欢的配乐，凝重而缓慢的声音像是要预示某种庞大的物体正在靠近，而剧中的人们似乎又对此浑然不知似的。非常应景，这一点不错。不过又说回来，配乐也是有点单调了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我还是能给这部电影中的令人不适的对话做些找补的。人在压力状态下就是会提高自己的声音，这在心理学上似乎是叫做“心理距离”。如果说，人们在一个高压的环境下还能和声细语地聊天讲话，那一定是有什么地方出了问题。总之，这部电影的表达手法是切合其表达内容的。这点我只能说我不喜欢，但不能说它烂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种没有特别明显剧情的隐喻式电影终归不是我的菜，sad。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="stont评210"&gt;stont评（2/10）
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;当我试图跟上电影的叙事时导演总能给我塞一些我不理解的事情；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;电影中似乎能找到很多现代社会的影子，但总体来说给人一种复古的感觉；结合科幻电影的标签以我现在的标准来看我是没有感觉到任何的科幻感，能感觉出导演试图借由科学技术来表达一些东西，但过于抽象以及对于时事政治宗教习俗的隐喻使得我无法理解导演到底想要表达什么具体的内容；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说说具体的内容，主角两次因为涉嫌谋杀被请去喝茶，分别在开头和结尾，但拍出来的感觉就是男主就是在一个被审问-荒诞的生活-再被审问的循环里，每次的审问都让人摸不着头脑，似乎是警察的单方面猜想（有人说是指代权威政府），男主荒诞而又复古的生活让人觉得像用科幻的外皮讲述着科学技术对于传统的冲击，结尾男主莫名其妙的入狱再莫名其妙的释放给人的荒诞感似乎又暗示着社会的动荡与混乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不明白6.6的评分能打在哪，但我知道我的评分一分基础分，一分给细致的音效细节。&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>